# Система мониторинга

## Статус

Предложено

## Контекст

По мере расширения систем наша инфрастукрура становится сложнее и её становится сложнее контроллировать. Мы приняли решение развернуть систему мониторинга.

Наши инженеры работали с системами PRTG, Cacti и Prometheus, а также лидером команды предложена Zabbix, как популярная система с открытым исходным кодом.

## Решение

Наши сервисы формируют метрики, которые легко обрабатываются системой Prometheus. Prometheus написан на языке Go, работает очень быстро и потребляет мало ресурсов. Мы не увидели причин использовать другую систему мониторинга. Мы подключим систему Grafana, в которой настроим дашборды, а также красивую и понятную визуализацию полученных метрик.

## Последствия

У нас будет возможность увидеть доступность наших сервисов и их нагрузку в режиме реального времени. В будущем у нас будет возможность подключить систему аллертинга, которая сократит время реакции на появляющиеся проблемы в системе.